韓十大年度演員！玄彬孫藝真都登榜 冠軍竟是年過半百的她

近年韓劇盛行，許多人閒暇時光都用來追劇，連帶捧紅了不少韓星，2020年進入倒數，各大媒體也紛紛評選出明星們的年度表現，其中韓國頗具公信力的蓋洛普民調，也票選出10大年度演員，除了人氣演員孔劉、朴寶劍外，以《愛的迫降》翻紅的孫藝真、玄彬都上榜，冠軍則由《夫婦的世界》金喜愛拿下。

▲孫藝真因《愛的迫降》再度翻紅。 （圖／Netflix提供）

TOP5 孫藝真

孫藝真出道超過20年，精緻臉蛋有著國民女神、初戀女神等封號，今年初靠著和玄彬主演的韓劇《愛的迫降》翻紅，人氣紅遍全亞洲，身價跟著水漲船高，比起去年就升高了11個名次，和玄彬的高度CP感更是讓劇迷跪求「原地結婚」，討論度極高。

▲朴敘俊《梨泰院》的栗子頭也掀起風潮。 （圖／Netflix提供）

TOP4 朴敘俊

朴敘俊過去就以《她很漂亮》、《三流之路》累積高人氣，成為韓劇男神之一，今年再以熱血復仇創業劇《梨泰院CLASS》帶起話題，就連劇中招牌「栗子頭」都造成一股風潮，比去年提高19個名次，拿下今年的第4名。

▲玄彬被封為「韓國四大公共財」之一。 （圖／Netflix提供）

Top3 玄彬

玄彬出道至今17年，演出過的影劇作品無數，靠著《我叫金三順》、《秘密花園》躍上韓劇男神地位，帥氣外表更被封為「韓國四大公共財」之一，迷倒大批少女，今年和孫藝真主演《愛的迫降》，劇中飾演深情又勇敢的北韓軍官「利正赫」，融化大批粉絲，不僅成為熱搜演員冠軍，也成功擠進此榜第三名。

▲朴寶劍有「國民弟弟」的封號。 （圖／Netflix提供）

TOP2 朴寶劍

朴寶劍近年穩坐新生代男神寶座，陽光笑容、幼齒娃娃臉被稱為「國民弟弟」，向來是各大排行榜模範生的他，今年靠著《青春紀錄》再次圈了一票粉絲，8月底入伍當兵，但熱度依舊，拿下這次亞軍寶座。

▲金喜愛以《夫妻的世界》拿下冠軍。（圖／愛奇藝台灣站提供）

Top1 金喜愛

53歲金喜愛活躍於1980年代，精湛演技曾獲得不少獎項肯定，婚後一度淡出演藝圈，直到2003年才以《妻子》回歸，經常演出與婚姻、兩性關係題材的影劇，今年更以《夫妻的世界》引起廣大迴響，將劇中正宮心態詮釋得活靈活現，奪下本屆百想藝術大賞女主角獎，更空降年度演員榜冠軍，可以說是實至名歸。

年度演員排行榜完整名單

TOP1金喜愛

TOP2朴寶劍

TOP3玄彬

TOP4朴敘俊

TOP5孫藝真

TOP6秀智

TOP7錢忍和

TOP8孔劉、車和娟

TOP10孔曉振

真真勁

巧巧睇

金宣虎爆紅都冇

孫藝真堅係超靚

Keep得巧

想嫁

不了

孫仙

弱智彩

寶劍bb